澳媒：搜刮醫療物資運中國 解放軍背景華人主導

（中央社記者丘德真雪梨1日專電）2019年冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情擴散，澳洲傳出有中國軍方背景人士參與搜刮醫療物資，然後運到中國。

根據「雪梨晨驅報」（Sydney Morning Herald）和墨爾本「世紀報」（The Age）報導，稍早武漢疫情告急期間，有一名前中國軍人以及一個涉有組織犯罪的民間社團，在澳洲搜刮醫療物資並運到中國。

前中國軍人鄺遠平（Kuang Yuanping）被指稍早將一批醫療物資運到中國；此外，現在輪到澳洲疫情告急的關頭，他正在配合中國政府輸出「軟實力」，準備運送物資到澳洲，以便透過「慈善活動」來達到影響澳洲的政治目的。

鄺遠平在澳洲領導好幾個民間社團，主要是位於雪梨和墨爾本。這些社團被指是受到中國共產黨支持，當中有些更是由中共中央統一戰線工作部（統戰部）支持；其中包括一個湖北人社團，其高層就有一名被指是有組織犯罪案件涉案人─周九明（Tom "Mr Chinatown" Zhou）。

「雪梨晨驅報」和墨爾本「世紀報」指出，鄺遠平曾在澳洲安排將兩批醫療物資運到中國武漢。這些物資包括3萬5000套醫療保護衣、20萬雙手套、10公噸消毒劑（disinfectant）。這些物資被運送到多家醫院和醫療中心，分別是位於武漢和其他5個處於疫情中心的城市。

報導提到，鄺遠平於2月16日在社交群組上發布通告，呼籲澳洲華僑向中國捐贈金錢和物資，當中指明要募集醫療用品、試劑、藥品、防護衣、消毒產品和N95口罩等，並且要運到武漢。

鄺遠平發表的另一則通告，提到湖北的共產黨員授權澳洲企業「華人集團」（Huaren Group）緊急供應醫療物資到中國。

報導指出，共產黨批核類似的授權程序，通常長達至少好幾個月。

在一則被放到微信「冠狀病毒工作組」（Corona Virus Work Group）的影片裡，提及在背後支持鄺遠平的「長官」包括2名位於墨爾本並曾經和周九明共事的男子。

報導又提到，周九明曾經於皇冠賭場（Crown Casino）經營高額投注業務（high-roller business）。他稍早於斐濟被拘捕，今年1月被遞解至中國面對刑事起訴。他曾於墨爾本擔任「湖北同鄉會」主席，這個組織被指是受到中國統戰部支持。

鄺遠平和周九明曾經有長達好幾年的時間，分別於雪梨和墨爾本擔任當地湖北人僑領。

隨著現在澳洲疫情告急，受到中國共產黨控制的人民日報英文版（People's Daily）於3月19日發表文章，宣稱中國是一個「負責任的力量」（responsible power），致力協助世界抗疫，還提到習近平已指示推行「國際合作」，反映出中國的「責任感」。

隨著中國官方媒體宣傳「國際合作」，鄺遠平也開始著手，試圖向澳洲政府提供醫療物資。微信上也有人指鄺遠平是在中國官員的協助下，請中國當局准以專機運送醫療物資送往澳洲。

有知情人士向「雪梨晨驅報」和墨爾本「世紀報」指出，雖然有澳洲華人是真心為了抗疫而響應募捐，但鄺遠平的舉動同時也涉及政治考慮。鄺遠平在募捐公告中，一再提到一些受到中國統戰部支持的團體，而且也提及接受位於坎培拉的中國駐澳洲大使館支持。

鄺遠平過去是中國軍人，曾在中國東北服役，自2011年起擔任武漢市政協委員；最近他在澳洲登記開設食品公司Australia Olon Food Services。（編輯：林憬屏）

source:

澳洲食左春藥
反共先鋒

之前唔係奶得好勁架咩

陸克文時代中門大開每日150支那留學生咁濟

英文原文

［肯醒未］老解軍頭滲透澳洲 先係掃撚哂防疫物資 跟住又‘捐’番俾澳洲扮好人同爭取政治影響力

出現了

之前好似唔知邊間大學su 去澳洲俾入境d人當恐怖分子查定咩咁

屎為都係我地反先禁先
前總理turnbull拎住份屎為5g有幾大鑊嘅報告
發晒茅咁周圍lobby 歐盟同美國
喺美國仲俾人當on9咁耍完一輪
最後先令佢地意識到要反

無澳洲都全球陸續反屎為

係港共政府濫用制度
將d 著名社運人士加咗入去恐怖分子名單通報全球

人地個system一scan咗本passport就響機的你入房問
最後咪又係放人

仆街嘅明明係港共
又賴落澳洲到

澳洲
醫院都俾支那狗控制埋

但真係唔驚支那報復？
一嚟勁多支那留學生每年一大筆學費
仲有好多議員都比支共收買
最重要係支那係佢第一貿易顆伴
佢啲鋼鐵全部係支那買咁濟

支持 呢鑊唔定義做蝗禍打擊中共
之後就無國家㩒得住佢

澳洲好波
全球反共

王立強都玩埋啦
驚閪咩

留學生一年得個十萬人
唔好講到無咗佢地會仆街

澳洲仲玩埋反外國勢力滲透法
劍指中国

中国上到位
最危險係澳洲
同埋佢地心底裡都係睇唔起班中国人
點會真心瀨

賺9完佢地錢
一腳伸開佢不知幾爽

你會唔會話杜汶澤以前返去拍戲係瀨共

而家全澳洲媒體風向都係屌撚柒中国
比起其他國家真係唔知點樣先叫唔瀨共

澳洲Skynews, ABC , SBS係咁屌中國

前幾日有個中共商人買起咗嘅澳洲醫院想炒曬d醫護，迫政府補貼佢地營運，而家疫情期趁火打劫

呢單野一出全澳洲都憎中共到hihi,緊急立例海外人士對澳洲企業投資

係姐
但依加先作反會唔會太遲
佢地支那人佔比例冠絕全球

立咩例？
Source?

有冇澳洲巴絲講下咩情況?
如果繼續奶就繼續笑佢地Auschinia

係 中係之前澳洲就話華為信唔撚過 台灣選舉澳洲又有幫手

外國人/ 公司買任何commercial property/公司/ 農場/ 礦/ 基建
只要作價大過0蚊就要firb 批
批定唔批嘅結果可以up to 6 months先話你知

Turnbull俾dutton搞咗落嚟
屌佢老味
明明慢慢變緊反華大將軍

呢個應該係因為碼頭單野啦

留意番係澳媒報導
唔關澳洲政府事

係唔想俾人殘價買晒d嘢
呢下真係神之一手

其實darwin同另外嗰d港口
好似有條款有方法隨時term

另外中国再繼續強大落去同澳洲肯定會有碰撞
所以澳洲繼續同美帝越行越埋

屌victoria gov't 奶共奶得仲勁 好似冇聽點樣比人嘈

呢單係中資background話無抗疫物資做唔到手術無生意要cut人手

呢單講中共掠奪澳洲抗疫物資而立新例限制海外投資，導火線係樓上單新聞

有個區仲選咗個共諜阿嬸
屌佢老味

唔認同嗰單係導火線

反共效應

岩啦 屌之前賣個牧場比中國佬
CROWN洗黑錢又關中國佬先
又買晒D粉粉 又係華人區警局升5星旗
唔攪尻中國政府仲成世界

中共買咗所羅門島起軍港

二戰呢度就係入澳洲嘅大門，而家直頭係國家安全層面嘅問題

雜種表弟賭錢單嘢
誇張到 成條旅行visa 申請鏈bribe晒咁濟
痴撚線

咁應該係最後一根稻草

Comment 果度好撚多賤種支那5毛留言

之前仲用軍艦運奶粉啦

禁止販賣準戰略物資都有要屌
班人累撚死asian

而家澳洲大城市真係搞到全日喺條街勁少人
個個都好認真抗緊疫
有唔少人都想買口罩都買唔到/ 太貴所以放棄

佢地都知口罩有用唔應該賣外國

班愛支病人咁洗法
根本拉緊仇恨值
痴撚線

養狼狗

仲有單好似比錢人個華人選 個華人唔肯仲要比人殺埋滅口
CROWN呢單直情收買左個移民官

殺人嗰單好似關阿嬋事？

Crown嗰單根本痴撚線
都可能因為呢單搞到佢地好aware 中国帶嚟嘅影響

澳洲籍？

澳洲係蝗蟲殖民地黎喎

醒未呀澳豬

幾時澳豬大排華見黃面就打

When Australian force comes I will lead the way

推
想要抗爭型立法會議員？投票啦！

畀2020年立法會選舉候選人嘅「五大訴求」